[
    {
        "id": 779,
        "question": "Üstünlük, kazanım, yarar",
        "letter": "A",
        "answer": "Avantaj"
    },
    {
        "id": 785,
        "question": "Eskiden tercüme-i hal denilen yaşam öyküsü",
        "letter": "B",
        "answer": "Biyografi"
    },
    {
        "id": 1366,
        "question": "Kümes hayvanlarının yumurtadan yeni çıkmış yavrusu",
        "letter": "C",
        "answer": "Civciv"
    },
    {
        "id": 1544,
        "question": "Bazı toprakların yüzünde beyaz bir katman durumunda toplanan ve eskiden barut yapmakta kullanılan potaslı, sutlu tuz",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çorak"
    },
    {
        "id": 1402,
        "question": "Üniversitelerde bir fakültenin yönetiminden sorumlu profesör",
        "letter": "D",
        "answer": "Dekan"
    },
    {
        "id": 797,
        "question": "Canlıların birbirleri ve çevreleriyle ilişkilerini inceleyen bilim dalı",
        "letter": "E",
        "answer": "Ekoloji"
    },
    {
        "id": 1094,
        "question": "Süslü, ayaklı fener",
        "letter": "F",
        "answer": "Fanus"
    },
    {
        "id": 1430,
        "question": "Makine yağı",
        "letter": "G",
        "answer": "Gres, gres yağ, gres yağı"
    },
    {
        "id": 251,
        "question": "Ayak bileğine takılan bilezik",
        "letter": "H",
        "answer": "halhal"
    },
    {
        "id": 597,
        "question": "Değerli, küçük, sert, sedef renginde süs tanesi",
        "letter": "İ",
        "answer": "İnci, inci tanesi"
    },
    {
        "id": 1857,
        "question": "GEMİLERDE BULUNAN ODALARA VERİLEN İSİM",
        "letter": "K",
        "answer": "Kamara"
    },
    {
        "id": 618,
        "question": "Bir kimsenin, kendisine iş verilmeye uygunluğu",
        "letter": "L",
        "answer": "Liyakat, Liyakatli, Liyakatliliği"
    },
    {
        "id": 633,
        "question": "Virüslerin geçirdiği değişim",
        "letter": "M",
        "answer": "Mutasyon"
    },
    {
        "id": 333,
        "question": "İstenilen düzende olan, düzene uygun olan",
        "letter": "N",
        "answer": "nizami"
    },
    {
        "id": 648,
        "question": "İyimser, pesimist karşıtı",
        "letter": "O",
        "answer": "Optimist"
    },
    {
        "id": 657,
        "question": "Mecliste bir konuda oylamaya sunularak karar verilmesi istenen yazılı kâğıt",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Önerge"
    },
    {
        "id": 821,
        "question": "Birden ortaya çıkan, aşırı ve normalin dışına taşmış korku hali",
        "letter": "P",
        "answer": "panik"
    },
    {
        "id": 1121,
        "question": "Herhangi bir işte, bir yarışta, birbirini geçmeye çalışan, aynı şeyi elde etmeye uğraşan",
        "letter": "R",
        "answer": "Rakip"
    },
    {
        "id": 92,
        "question": "Trafik ışıklarında \"hazırlan\" anlamına gelen renk",
        "letter": "S",
        "answer": "sarı"
    },
    {
        "id": 424,
        "question": "Okullarda aynı düzeydeki sınıflardan her biri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şube"
    },
    {
        "id": 1651,
        "question": "Üç yaşına kadar olan at yavrusu",
        "letter": "T",
        "answer": "Tay"
    },
    {
        "id": 1074,
        "question": "Türk müziğinde ana makamlardan biri",
        "letter": "U",
        "answer": "Uşşak"
    },
    {
        "id": 457,
        "question": "Tanınma durumu, san, şöhret, şan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ün"
    },
    {
        "id": 477,
        "question": "Döndürülerek bir yere sokulan burmalı çivi",
        "letter": "V",
        "answer": "vida"
    },
    {
        "id": 1772,
        "question": "Bazı bitki türlerinde besinler için depolama organı olarak kullanılan genişlemiş yapılar",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yumru, Yumrular"
    },
    {
        "id": 851,
        "question": "Sarı renkli, kökleri ile birlikte toplanan, kökü bir baharat türü olan bitki",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zencefil, zencefıl"
    }
]